eNovance est une Société de Services en Logiciels Libres, spécialisée dans
les solutions d'infogérance\footnote{L'infogérance est un cas particulier
d'externalisation. Résultat d’une intégration d’un ensemble de services
élémentaires, visant à confier à un prestataire informatique tout ou partie
du système d'information (SI) d’un client.} et d'hébergement d'applications
critiques. Depuis janvier 2008, l'activité d'eNovance s'articule autour
d'une philosophie :

\begin{center}
\emph{« la diffusion et le développement des technologies Open Source. »}
\end{center}

Cette volonté de développer l'\emph{Open Source} auprès des
\emph{PME}\footnote{Petites et Moyennes Entreprises} , mais également de grands
groupes, se traduit à travers trois axes qui témoignent de l'implication de la
société envers les clients, mais également envers l'ensemble de la communauté
de l'\emph{Open Source} :

\begin{itemize}
  \item{Simplifier l'accès et l'utilisation des technologies libres}
  \item{Industrialiser et professionnaliser l'offre de service}
  \item{Contribuer au développement de la communauté par le biais de
  l'innovation}
\end{itemize}

Les sections suivantes exposent plus en détail les composantes de la société
eNovance sur le plan des activités et services vendus, les solutions innovantes
développées et l'organisation des ressources humaines.

\subsection{Historique et évolution récente de l'entreprise}
\input{chapters/contexte/entreprise/historique.tex}

\subsection{Positionnement et activités}
\input{chapters/contexte/entreprise/presta-position.tex}

\subsection{Organisation interne}
\input{chapters/contexte/entreprise/organisation.tex}
